<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="MissingTranslation">
    <string name="app_name" tools:ignore="MissingTranslation">刚察县河长制</string>
    <string name="baifen">%</string>
    <string name="QSKSL">取水口数量(个)：%1$s</string>
    <string name="XKQSZL">许可取水总量(万m3)：%1$s</string>
    <string name="SJNQSZL">实际年取水总量(万m3)：%1$s</string>
    <string name="YYSSYDSL">饮用水水源地数量(个)：%1$s</string>
    <string name="SYDNGSL">水源地年供水量(万m3)：%1$s</string>
    <string name="SYDSZLB">水源地水质类别：%1$s</string>

    <string name="tqhdqddmszlb">同期河段起点断面水质类别：%1$s</string>
    <string name="tqhdyddmszlb">同期河段讫点断面水质类别：%1$s</string>
    <string name="szyyslhdcdzb">水质优于III类河段长度占比(%%)：%1$s</string>
    <string name="szslshdcddzb">水质IV类水河段长度占比(%%)：%1$s</string>
    <string name="szwlhdcdzb">水质V类水河段长度占比(%%)：%1$s</string>
    <string name="szlwlshddcdzb">水质劣V类水河段长度占比(%%)：%1$s</string>
    <string name="sgnqszdbl">水功能区水质达标率(%%)：%1$s</string>

    <string name="dndlts">当年断流天数(天)：%1$s</string>
    <string name="dndlcd">当年断流长度(km)：%1$s</string>
    <string name="zrwhzynhqsl">自然文化资源保护区数量(个)：%1$s</string>
    <string name="gjzdstgnqsl">国家重点生态功能区数量(个)：%1$s</string>
    <string name="zdfjmsqsl">重点风景名胜区数量(个)：%1$s</string>

    <string name="zaxcd">左岸岸线长度(km)：%1$s</string>
    <string name="yaxcd">右岸岸线长度(km)：%1$s</string>
    <string name="jxzaxcd">江心洲岸线长度(km)：%1$s</string>
    <string name="hjaxcd">合计岸线长度(km)：%1$s</string>
    <string name="bhqaxgnqfcd">保护区岸线功能分区长度(km)：%1$s</string>
    <string name="blqaxgnqfcd">保留区岸线功能分区长度(km)：%1$s</string>
    <string name="kzlyqaxgnfqcd">控制利用区岸线功能分区长度(km)：%1$s</string>
    <string name="kflyqaxgnfqcd">开发利用区岸线功能分区长度(km)：%1$s</string>
    <string name="kflycd">开发利用长度(km)：%1$s</string>
    <string name="kflyl">开发利用率(%%)：%1$s</string>

    <string name="A1">（1）最严格水资源管理制度
落实水资源管理制度，水资源框架基本形成。严守水资源开发利用、用水效率、水功能区限制纳污“三条红线”，确保刚察县生活、生产和生态用水在红线框架内。一是把水资源开发、利用、节约和保护等主要指标纳入到了经济社会发展综合评价体系中，作为生态环保工作的重要组成部分，同步高位推进生态环保、安全生产、脱贫攻坚三项重点工作。二是编制了《刚察县全面推行河长制工作方案》，成立县、乡、村三级河长制工作领导小组，建立了刚察县河长会议制度、信息制度、工作监督办法、工作考核办法和工作验收办法，进一步提升了对水资源工作的领导。
 \n（2）工业、农业、生活节水情况
①工业节水情况：大通河源头附近有中奥能源煤矿，无节水设施。
②大通河刚察段人口稀少，未实施农业和生活节水措施。
\n（3）河湖取排水情况
大通河无取水许可证发放情况。
\n（4）水功能区划及水域纳污容量
水功能区划是实现水资源综合开发、合理利用、积极保护、科学管理的基础工作，是落实最严格水资源管理制度的重要举措，是水资源保护规划的基础和水资源保护管理的依据，也是落实国务院关于水利部职能配置中规定的水资源保护职责所开展的工作。大通河刚察段有一个一级水功能区，为大通河吴松他拉源头保护区，水质目标Ⅱ类，水域纳污容量不明确。
\n（5）入河湖排污口情况
大通河源头附近有中奥能源煤矿及废弃矿井，有工业污染源。该区域农业主要为种植业和畜牧业，水质污染源主要为工业污染、农业污染和居民点的生活污水。
</string>
    <string name="A2">大通河刚察段的水利建筑较少，防洪灌溉设施落后，年久失修，老化严重，存在水毁堤防护岸情况。</string>
    <string name="A3">（1）工业
大通河右岸（刚察段）有中奥能源煤矿和废弃矿井，可能存在工业污水排入河流。
\n（2）农业种植
大通河流经刚察县境内的乡镇为泉吉乡、伊克乌兰乡、沙柳河镇、哈尔盖镇。河流沿岸土地利用类型有部分耕地，由大气降水形成的地表径流会将农业化肥和农药带入径流，导致河流面源污染。
\n（3）畜禽养殖
刚察为牧业大县，大通河流经的伊克乌兰乡是全县唯一没有农业的纯牧业乡，该乡居民收入来源主要依靠放牧业。随着牧民放牧规模的扩大化，当畜禽排放的粪便超过环境的自净能力时，会导致径流出现面源污染。
</string>
    <string name="A4">（1）水质情况
经有关部门监测表明，大通河的氨氮、五日生化需氧量呈减小趋势，溶解氧、高锰酸盐指数无明显变化规律，汛期和非汛期水质变化不明显，溶解氧非汛期比汛期稍高。总体来看，历年水质变化幅度较小，水质类别为Ⅱ类，符合饮用水标准并适合农田、草地灌溉。
\n（2）河湖水文站点、水质监测断面布设、水质水量监测频次
由于大通河在刚察县境内无水文监测站点，所以缺乏水质水量监测数据。
</string>
    <string name="A5">（1）水土保持情况
大通河流域（刚察段）水土流失主要以风蚀、水蚀为主兼以冻融侵蚀，两岸山坡地势平缓，分布有大量的森林灌丛和草地，植被覆盖良好，水土流失甚微，河水较清澈。但随着经济的发展，修路、滥牧、采矿等对生态植被的破坏，已成为新的水土流失原因。
\n（2）生物多样性情况
大通河流域生物多样性较丰富。浮游植物43个种属，浮游动物21个种属，原生动物1种属。大通河共采集到水生维管植物1门2纲4种，属被子植物门。其中双子叶植物纲3种；单子叶植物纲1种；属于浮叶植物2种，属于沉水植物2种。大通河鱼类8种，1目2科5属，厚唇裸重唇鱼、花斑裸鲤、极边扁咽齿鱼等。
</string>
    <string name="A6">到2017年7月底，已经组建并推行县级河长制组织领导机构，落实县级总河长、副河长，对大通河建立覆盖到村的河长制管理体系，明确各级河长职责，各级河长定期对所管河流进行巡查、检查、督导，村级巡河员定期定点开展巡河。</string>

    <string name="B1">（1）水资源总量
水资源总量是指地表水和地下水之和，再扣除二者之间的重复量，全县的水资源总量为11.72448亿m3，布哈河区的水资源总量为1.97641亿m3，占全县16.9%。主要是人畜饮水、农业灌溉用水和工业用水。
地表水情况：很据水文站资料，布哈河布哈河口站具有33年实测资料，计算出布哈河的多年平均径流量为67.0mm.
地下水情况：地下水主要由大气降水、地表径流的渗漏补给、山丘区的侧渗补给及田间回归水组成。布哈河区的地下水资源总量为0.09141亿m3，占总量的9.1%。
沟脑泉水：沟脑往往是泉水出露的地方。如哈达沟、那仁哇麻沟、那仁贡麻沟、泉吉沟、切吉沟、合居尔沟都有泉水出露。由于地形植被下垫层等因素影响，较大泉水则汇入河道，较小泉水则渗入地下成为潜流。
山丘区地下水情况: 山丘区地下水位埋深一般为5—20m，少数山前坡地埋深为20—40m。
平原区地下水情况：平原区地下水出露不多，普遍以潜水形式储存地下。东部的布哈河下游冲积、洪积平原由南向北埋深5—40m，最深不超过50m。布哈平原区单蟛出水量为200—7500m3/日。
\n（2）最严格水资源管理制度
落实水资源管理制度，水资源框架基本形成。严守水资源开发利用、用水效率、水功能区限制纳污“三条红线”，确保刚察县生活、生产和生态用水在红线框架内。一是把水资源开发、利用、节约和保护等主要指标纳入到了经济社会发展综合评价体系中，作为生态环保工作的重要组成部分，同步高位推进生态环保、安全生产、脱贫攻坚三项重点工作。二是编制了《刚察县全面推行河长制工作方案》，成立河长制工作领导小组，建立了刚察县河长会议制度、信息制度、工作监督办法、工作考核办法和工作验收办法，进一步提升了对水资源工作的领导。
\n（3）水功能区划及水域纳污容量
水功能区划是实现水资源综合开发、合理利用、积极保护、科学管理的基础工作，是落实最严格水资源管理制度的重要举措，是水资源保护规划的基础和水资源保护管理的依据，也是落实国务院关于水利部职能配置中规定的水资源保护职责所开展的工作。依据《水功能区管理办法》，按照《国务院关于实行最严格水资源管理制度的意见》，为推进我省水功能区限制纳污红线制度，满足今后一段时期经济社会发展和水资源管理对水功能区划工作的需求，对我省2003 年批复的《青海省水功能区划》进行修编，编制了《青海省水功能区划（2015-2020年）》。根据《青海省水功能区划（2015-2020年）》布哈河流域一级水功能区划有3个，在刚察县境内的就只有一个，为布哈河刚察共和水产保护区。布哈河刚察共和水产保护区其范围是从莫河场村到入湖口，长度为41.5km，现状水质为Ⅱ类，水质达标。
\n（4）入河湖排污口情况
布哈河刚察段即从莫河场到入湖口为青海湖鸟岛景区，河流南岸为海南州共和县管辖地界，河流北岸为刚察县管辖地界，河流北岸边为年乃索麻村。省上单位青海湖鸟岛景区宾馆位于该村，鸟岛景区宾馆自备污水处理站，该宾馆生活污水经处理后达标排放。年乃索麻村农牧民经营有大小17家宾馆和30家饭店，这些宾馆、饭店的生活污水未经处理，直接排入村街道公路两旁的排水沟，共形成5个排污口，并且其没有城镇污水处理设施，生活污水都是直接排入布哈河，对水质造成了重要影响。
</string>
    <string name="B2">（1）堤防护岸
布哈河河道治理防洪工程建有堤防护岸，其堤形为蜂巢网箱与浆砌石复合状态，长度为16.5km，其中1.95km属于护坡式防洪堤，14.55km属于直立式防洪堤。保护河道两岸牧业草场，防止其淹没退化、沙化；洪水冲蚀河岸，减少水土流失，维护和改善布哈镇周边自然生态。
\n（2）河湖水域岸线保护利用情况
根据岸线资源的自然和我经济社会功能属性以及不同的要求，将岸线资源划分为不同类型的区段，即岸线功能区，岸线功能区界限与岸线控制线垂向或斜向相交。岸线功能区分为岸线保护区、岸线保留区、岸线控制利用区和岸线开发利用区四类。根据《青海省河湖管理范围划界确权工作实施方案》，布哈河划界长度（左右岸）240km，划界面积55.3km2，其管理范围划定为30m。
现状年布哈河干流水域面积和水面率分别为13.8km2和0.02%。
布哈河两侧的跨河建筑物有315国道和青藏铁路。
</string>
    <string name="B3">（1）生活污染
布哈河入湖口附近的年乃索麻村，农牧民共经营有17家宾馆、30家饭店，都没有污水回收与处理设施，污水直接排入河道，引起河道水污染。全乡展开清洁乡村生活垃圾行动，出动100余人次，全面清理河道内垃圾，尤其对排污口进行清理，以便及时泄洪。
\n（2）畜禽养殖
刚察为牧业县，县内乡镇主要养殖藏羊、山羊、牦牛、马、骆驼等，放牧产生的牲畜排泄物等污染物，通过直接排放入河或经地表径流入河，因此布哈河流域面源污染主要由草原放牧造成的。
</string>
    <string name="B4">（1）水质情况
布哈河三角洲地下水埋深虽浅，一般小于2米，但矿化度达到2g/l，不宜采用。吉尔孟河以东，布哈河北岸山前坡积、洪积平原地带地下水质差，矿化度大于2g/l，不宜采用。湖岸沼泽地段，地下水受青海湖水的影响，不宜采用。
河流水质整体情况较好，不存在黑臭水体情况和劣V类水体。
水化学：布哈流域的水质矿化度为344，其为中等矿化度；总硬度为202，为适度硬水。
到2016年，布哈河口水文站（其所在的水功能区一级区名称为布哈河刚察共和水产保护区），断面所在位置青海省刚察县泉吉乡布哈河口实际监测的河长为17km,水质目标类别为Ⅱ类，年监测频次为6次。断面全年的水质类别为Ⅱ类，汛期的水质类别为Ⅱ类，非汛期的水质类别为Ⅰ类。2016年，布哈河水质类别为Ⅱ类。
\n（2）水功能区水质达标情况
布哈河水文站，所在的一级水功能区名称为布哈河刚察共和水产保护区，水功能区水质目标Ⅱ类，控制的河长范围是41.5km，全年的水质为Ⅱ类，汛期的水质也为Ⅱ类，非汛期的水质为Ⅰ类，其所有监测的结果都达标。
\n（3）河湖水文站点、水质监测断面布设、水质水量监测频次
.布哈河现有监测站网1处，为水功能区监测站点，位于年乃索麻村，水文站上游10km左右为吉尔孟河入布哈河口。建站于2014年，监测单位是青海省水环境监测中心，监测频次为每年6次。
水资源量：布哈河口站多年平均天然径流量为7.83亿m3,多年平均流量为25m3/s。
河流泥沙:布哈河多年平均含沙量为0.454kg/m3,多年平均输沙量为35.5万t,输沙模数为24.8kg/m3。
地表水质量:根据2016年《青海省水资源公报》，布哈河为二类水质，所涉及的一级水功能区水质均达标。
</string>
    <string name="B5">（1）水土保持情况
布哈河流域地区水土流失主要为冻融侵蚀和风力侵蚀，同时流域内中低山区植被条件较差，为水土流失严重区域，在汛期降雨强度大时，山洪和泥石流时有发生，威胁周围公路、桥梁和人们群众生命财产安全。
\n（3）生态基流与流通性评价
根据《青海省水资源保护规划》，布哈河布哈河口站多年平均流量为25.0m3/s,非汛期生态基流为2.5m3/s,为多年平均流量的10%，汛期生态基流5.0m3/s,占多年平均流量的20%。
\n（2）生物多样性情况
布哈河保护分区具备完整、典型而脆弱的高寒湿地生态系统特点，近年来由于自然和人为因素，草原生态系统已经受到一定的人为干扰，生态环境脆弱，植被种类简单，生长缓慢。但浮游生物，底栖动物，各种鱼类都具有较高的生物量。其中仅浮游植物就有硅藻类、、绿藻类、黄藻类、蓝藻类和螺旋藻类等6属53属，其中硅藻24属，绿藻17属，蓝藻10属，甲藻1属，裸藻1属；浮游动物25种属，其中原生动物1种轮虫类11种，枝角类5种，桡足类6种；底栖动物包括介型类、摇蚊幼虫、寡毛类和端足类4类22种；布哈河分布有国家五大保护鱼类——裸鲤，以及硬刺高原鳅、斯式条鳅、隆头条鳅等，均为土著鱼类。
</string>
    <string name="B6">现已明确分级分段实行河长制，由各级党政领导担任河长，实施与河道所在地相结合的多级河长制。设县级、镇级和村级各级河长，明确各级河长职责，各级河长定期对所管河流进行巡查、检查、督导。及时发现河道存在问题，尽快解决。</string>


    <string name="C1"></string>
    <string name="C2">（1）堤防护岸
哈尔盖河河道治理防洪工程建有堤防护岸，其堤形为格宾网石笼，长度为12.753km。保护河道两岸牧业草场，防止其淹没退化、沙化；洪水冲蚀河岸，减少水土流失，维护和改善哈尔盖镇周边自然生态。
\n（2）河湖水域岸线保护利用情况
哈尔盖河两侧的沿河建筑物有2座取水水坝，分别为塘曲水坝、新塘曲水坝；热水段有6座取水井和泵站。跨河建筑物有2座湟鱼回流鱼道和观景台、315国道和青藏铁路。
距入湖口35km处修建了一处拦河坝，主要为新塘曲农场提取农业灌溉用水，拦河坝溢流坝长110m,坝高1.6m,建有3孔引水闸，2孔冲沙闸，目前引水闸及冲砂闸的闸门已经变形，止水损坏，启闭机损坏已无法正常运行；消力池后冲蚀严重。上下游未修建防洪护堤。闸墩及边墙运行良好。2007年在拦河坝西侧修建了导壁式过鱼通道和观景台，但经多次洪水冲击，部分鱼道坍塌，过鱼通道已失去作用。
距入湖口19km处修建了一处拦河坝，主要为塘曲灌区（青海湖农场）提取农业灌溉用水，溢流坝为浆砌石结构，溢流坝长90，坝高1.8m.溢流坝右侧建有2孔冲砂闸，3孔引水闸，闸孔尺寸为（宽x高）2x4m.闸墩及翼墙均为浆砌石结构，闸墩宽0.8m,高4m。翼墙宽0.6m，高3.0m.目前溢流坝冲刷严重，部分段已掏空，溢流坝后消力池为混凝土结构，消力池已经冲毁。引水闸及冲砂闸的闸门已损坏，启闭机已无法正常运行；翼墙及冲砂闸闸后消力池冲蚀严重，部分段已掏空。溢流坝下游采用蜂巢网箱防洪堤，现部分段已冲毁变形，上游未修筑防洪堤。在修建引水枢纽时，考虑过鱼，设计了导壁式过鱼通道和观景台，经多年运行，因管理不到位及洪水冲刷，鱼道现已损坏无法正常发挥过鱼作用，大量洄游亲鱼聚集在溢流坝下或河滩水洼中，无法上游回溯。
</string>
    <string name="C3">哈尔盖河整体为Ⅱ类水质，部分河段为Ⅰ类水质。
（1）工业
哈尔盖河热水段有热水工业园区，其园区距离河道1公里左右，没有相配套的污水处理厂，生活污水和工业污水未处理直接排放。园区有3个污水排放口,其坐标分别为100°24′45.15"E,37°36′2.34"N;100°24′54.37" E,37°36′1.01" N;100°25′16.64" E,37°35′38.66" N.
\n（2）农业种植
农业化肥和农药使用影响地下径流，可能导致面源污染。
\n（3）畜禽养殖
刚察为牧业县，放牧会使得畜禽粪便直接排放，随着现在牧民养殖规模的越来越大，当排放的畜禽粪便超过环境的自净能力时，会造成面源污染。
</string>
    <string name="C4">（1）水质情况
哈尔盖河水质上下游有所差别，哈尔盖上游温泉水含有被放射性铀0.097mg/l，不宜饮用。河流水质整体情况较好，不存在黑臭水体情况和劣V类水体。
水化学：哈尔盖流域的水质矿化度为330，其为中等矿化度；总硬度为208，为适度硬水。
到2016年，哈尔盖水文站（其所在的水功能区一级区名称为哈尔盖刚察开发利用区，二级水功能区名称为哈尔盖刚察农业用水区），实际监测的河长为41.5km,水质目标类别为Ⅱ类，年监测频次为6次。断面全年的水质类别为Ⅱ类，汛期的水质类别为Ⅱ类，非汛期的水质类别为Ⅰ类。2016年，哈尔盖河水质类别为Ⅱ类。
\n（2）水功能区水质达标情况
哈尔盖水文站，所在的一级水功能区名称为哈尔盖河刚察开发利用区，二级水功能区名称为哈尔盖刚察农业用水区，水功能区水质目标Ⅱ类，控制的河长范围是50.7km，全年的水质为Ⅱ类，汛期的水质也为Ⅱ类，非汛期的水质为Ⅰ类，其所有监测的结果都达标。
\n（3）河湖水文站点、水质监测断面布设、水质水量监测频次
哈尔盖河曾设有哈尔盖水文站，1958年设立，1963年撤站，水文站以上的集水面积1366km2。哈尔盖河现有监测站网1处，为水功能区监测站点，监测单位是青海省水环境监测中心，监测频次为每年6次。
</string>
    <string name="C5">（1）水土保持情况
哈尔盖河流域地区水土流失主要以风蚀、水蚀为主兼以冻融侵蚀，水土流失甚微，河水较清澈。但是人为的水土流失也成了当前水土流失急速发展的重要因素，随着经济的发展，人们开矿、修路、滥牧，严重破坏生态植被，已成为新的水土流失特点。
哈尔盖河流域内多天然草场，植被条件良好，覆盖度高，河水较清澈，汛期略浑浊。哈尔盖河多年平均输沙量10.03x104t，多年平均输沙模数为62.2t/km2。平均输沙量0.87kg/s，年均含沙量0.2kg/m3。
\n（2）生物多样性情况
代表性水生动物为青海湖裸鲤。其有湟鱼洄游产卵情况。洄游季节河道引水闸均被关闭，河道水不被利用，作为生态基流，湟鱼受到保护。
哈尔盖河入湖口、青海湖沿岸有斑头雁、黑颈鹤、棕头鸥、大天鹅等珍稀野生动物。
</string>
    <string name="C6">已明确分级分段实行河长制，由各级党政领导担任河长，实施与河道所在地相结合的多级河长制。设县级、镇级和村级各级河长，明确各级河长职责，各级河长定期对所管河流进行巡查、检查、督导。及时发现河道存在问题，尽快解决。</string>

    <string name="D1">吉尔孟河是布哈河最大的支流，属于青海湖内陆水系，有大小支流5条，年平均径流量0.48亿立方米，最大洪峰流量为95.8立方米/米，在下游与布哈河汇流后注入青海湖，所以在以往的工作中实地调查资料几乎为空白，参照吉尔孟乡社会经济现状，可以发现当地的水资源主要用于人畜饮水和农业灌溉用水，当地没有发展工业和第三产业。
地下水情况：地下水主要是有大气降水、地表径流的渗透补给、山丘区的测渗补给及田间归水组成。
</string>
    <string name="D2">（1）堤防护岸
吉尔孟河共建有14.575公里的护岸，保护河道两岸牧业草场，防止其淹没退化、沙化；洪水冲蚀河岸，减少水土流失，维护和改善吉尔孟河周边自然生态环境。
\n（2）涉水项目
吉尔孟河建有拦水坝一座——向阳水坝(37°09′30.44″N，99°30′45.72″E)，为向阳灌区取水口，有效灌溉面积0.09万亩，该取水口主要是供给农业灌溉，取水量为20万m3，供水对象主要为向阳村。
</string>
    <string name="D3">吉尔孟河流域没有明显污染，水环境较好，污染源主要是河流周边牧业养殖造成的污染。吉尔孟河没有水质监测点，但从该流域的现状评估，参考刚察县整体水质监测情况，吉尔孟河水质应该属于Ⅱ类或Ⅰ类。</string>
    <string name="D4">吉尔孟河流域内多为天然草场，植被条件较好，覆盖度高，水质较好，只有在汛期略显混浊。吉尔孟河在吉尔孟乡境内全长100公里，河床最宽1000米，最窄10米，流域面积约460平方公里，平均流量为2.1立方米/秒。</string>
    <string name="D5">吉尔孟河流域地区水土流失主要以风蚀、水蚀为主兼以冻融侵蚀，水土流失甚微，河水较清澈。但是人为的水土流失也成了当前水土流失急速发展的重要因素，随着经济的发展，人们开矿、修路、滥牧，严重破坏生态植被，已成为新的水土流失特点。代表性水生动物为青海湖裸鲤。其有湟鱼洄游产卵情况。洄游季节河道引水闸均被关闭，河道水不被利用，湟鱼受到保护。</string>
    <string name="D6">现已明确分级分段实行河长制，由各级党政领导担任河长，实施与河道所在地相结合的多级河长制。设县级、镇级和村级各级河长，明确各级河长职责，各级河长定期对所管河流进行巡查、检查、督导。及时发现河道存在问题，尽快解决。</string>

    <string name="E1">（1）最严格水资源管理制度
落实水资源管理制度，水资源框架基本形成。严守水资源开发利用、用水效率、水功能区限制纳污“三条红线”，确保刚察县生活、生产和生态用水在红线框架内。一是把水资源开发、利用、节约和保护等主要指标纳入到了经济社会发展综合评价体系中，作为生态环保工作的重要组成部分，同步高位推进生态环保、安全生产、脱贫攻坚三项重点工作。二是编制了《刚察县全面推行河长制工作方案》，成立河长制工作领导小组，建立了刚察县河长会议制度、信息制度、工作监督办法、工作考核办法和工作验收办法，进一步提升了对水资源工作的领导。
\n（2）工业、农业、生活节水情况
①农业节水情况：
泉吉乡新泉村草原节水灌溉区位于刚察县以西，距县城所在地23km。西以泉吉乡为邻，东北以伊克乌兰乡为接，南靠青海湖，海拔高程约在3200-3250m之间，截引泉吉河，灌区拥有土地面积2100亩。灌区内土地辽阔、平坦、集中连片。该灌区在原刚察县泉吉乡泉吉渠基础上，新建干渠4100m，新建支渠7条，4032m。主要建筑物有：维修引水口1座了，车便桥20座，干渠分水闸7座、支渠分口81座。为适度规模的牧区饲草料灌溉地提供了示范。
黄玉渠灌区位于刚察县以西，距县城所在地39km。西以泉吉乡为邻，东北以伊克乌兰乡为接，南靠青海湖。截引泉吉河，干渠3条长21km，支渠15条29km，灌区拥有耕地面积2万亩，实灌面积1.2万亩。改善了农业综合开发的灌排情况，改善了灌区的水利设施建设，提高了灌溉水利用系数，达到了灌区节水的目标。
 ②无工业和生活节水设施。
\n（3）水功能区划及水域纳污容量
水功能区划是实现水资源综合开发、合理利用、积极保护、科学管理的基础工作，是落实最严格水资源管理制度的重要举措，是水资源保护规划的基础和水资源保护管理的依据，也是落实国务院关于水利部职能配置中规定的水资源保护职责所开展的工作。根据《青海省水功能区划（2015-2020 年）》，泉吉河流域有1个一级水功能区划，为泉吉河刚察保留区，控制评价河长65km，水功能区水质目标为Ⅱ。由于水域纳污能力确定工作开展缓慢，导致无明确的水域纳污容量。
\n（4）河湖取排水情况
泉吉河沿岸分布有南木久灌区取水口（99°54′42.91"，37°21′13.19"）、黄玉灌区取水口（99°54′25.77"，37°17′1.69"）、新泉灌区取水口（99°53′50.83"，37°16′21.95"）。
</string>
    <string name="E2">（1）堤防护岸
刚察县泉吉河防洪项目工程于2014年9月26日由青海省水利厅下达该项目批复，该项目工程规模为治理315国道泉吉乡大桥上、下游段泉吉河道6.511km，建设防洪标准为10年一遇、Ⅳ等防洪工程13.007km。堤型采用砂砾石填筑护坡式防洪堤，堤顶宽3m，高1m；护面采用生态格网防护，网箱下铺设0.25m厚砂石垫层，中间铺设150g/1.2mm土工布；护脚采用M7.5浆砌石挡墙。配套建筑物36座。通过该防洪工程，能起到保护入湖河流两岸人民生命财产安全及河岸周边草场和植被。
\n（2）河湖水域岸线保护利用情况
泉吉河两侧的沿河水利建筑有1个灌区。黄玉渠灌区截引泉吉河，干渠3条长21km，支渠15条29km，灌区拥有耕地面积2万亩，实罐面积1.2万亩。1个湟鱼回游鱼道，为保证青海湖湟鱼亲鱼正常洄游产卵，为尽快解决湟鱼洄游通道问题，实施了泉吉河生态鱼道工程，改建鱼道6座，维修鱼道2座及维修其它水利设施。泉吉河大桥横贯泉吉河之上，连接两岸交通。
</string>
    <string name="E3">泉吉河汛期为Ⅱ类水质，非汛期为Ⅰ类水质。
（1）工业
\n泉吉河附近无工业园区，所以无工业污水排放入河。
\n（2）农业种植
\n泉吉河沿岸河谷地区农业化肥和农药使用会导致河流面源污染。
\n（3）畜禽养殖
\n泉吉河流域分布有村庄，牧业是牧民主要收入来源。随着牧民养殖规模越来越大，当畜禽排放的粪便超过环境的自净能力时，会造成河流面源污染。
</string>
    <string name="E4">（1）水质情况
经有关部门监测表明，泉吉河水型属硫酸盐类钠组第Ⅱ型，pH值为7.7，溶解性固体含量245mg/L，氯化物含量22.1 mg/L，硫酸盐含量28.9 mg/L，总硬度178 mg/L，矿化度小于0.4g/L，属弱碱性淡水，根据青海省水资源质量年报（2016年）可知，泉吉河水质为Ⅱ级，水质较好，符合饮用水标准，并宜于工业用水，灌溉用水。
\n（2）水功能区水质达标情况
吉河流域有1个一级水功能区划，为泉吉河刚察保留区，水功能区水质目标为Ⅱ，年监测频次为6次。断面全年的水质类别为Ⅱ类，汛期的水质类别为Ⅱ类，非汛期的水质类别为Ⅰ类。
\n（3）河湖水文站点、水质监测断面布设、水质水量监测频次
泉吉河在刚察县境内无水文监测站点。水质监测断面所在地为青海省刚察县泉吉乡，年监测频次6次，断面水质类别汛期Ⅱ，非汛期Ⅰ。
</string>
    <string name="E5">（1）水土保持情况
泉吉河流域水土流失主要以风蚀、水蚀为主兼以冻融侵蚀，流域内多为天然草场,耕地较少。草场植被条件良好，覆盖度高，河水较清澈，汛期略显浑浊。泉吉河多年平均输沙量10.03万t，多年平均输沙模数为58.2t/km2。平均输沙量0.65kg/s，年均含沙量0.15kg/m3。泉吉河流域水土保持综合治理项目（刚察县水利发展“十二五”建设项目）治理水土流失面积9.15万亩，其中水保造林0.75万亩，种草4.2万亩，封禁4.2万亩，铅丝石笼谷坊23座，浆砌石护岸墙3.5km，保护草场18.45万亩。
\n（2）生物多样性情况
1994年开始,青海省政府已进行3次封湖育鱼措施,于2001年又第四次下令对青海湖实施封湖育鱼,为期10年。经十几年对湟鱼的保护，青海湖的湟鱼种群及数量逐渐增长。但在泉吉河等湟鱼洄游的主要通道修建了拦河坝，阻断了青海湖裸鲤产卵繁殖洄游的通道，使大量的亲鱼逆游产卵而聚集在拦河坝上，导致最终搁浅缺氧死亡。为保证青海湖湟鱼亲鱼正常洄游产卵，为尽快解决湟鱼洄游通道问题，实施了泉吉河生态鱼道工程，改建鱼道6座，维修鱼道2座；修建泉吉乡新泉水坝过鱼通道，过鱼通道长500m。
</string>
    <string name="E6">为贯彻落实党中央、国务院和省委、省政府关于全面推行河长制的方针政策和决策部署，更好推行河长制工作；刚察县政府已设县级、镇级和村级三级河长，已建立覆盖到村的河长制管理体系，设立河长制办公室。现已明确分级分段实行河长制，明确各级河长职责，由各级党政领导担任河长，实施与河道所在地相结合的多级河长制，各级河长定期对所管河流进行巡查、检查、督导。</string>

    <string name="F1">（1）水资源总量
水资源总量是指地表水和地下水之和，在扣除二者之间的重复量。全县的水资源总量为11.72448亿m3, 沙柳河区的水资源总量为3.28285亿m3，占全县水资源的28 %，主要是灌溉用水，其次是工业用水和人畜饮水。该区现有耕地面积16.85万亩，有效灌溉面积为12.19万亩，草场灌溉面积3万亩。
刚察县地表水资源比较丰富，且分布比较均匀，全县多年平均降水为10.72×108m3，平均径流深为117.7 mm，平均产水模数为11.77×104 m3/km2。刚察县地下水主要由大气降水、地表径流的渗漏补给、山丘区的侧补给及田间回归水组成。因地形地貌、植被覆盖率等条件的不同而不同。地下水的综合补给量是天然补给量加灌溉回归补给量，重复量计算是河道、灌溉渠系及灌区田间回归等对地下水的补给量。可开采量是按综合补给量的40%计算得来。
根据地下水的出露情况，可分为山丘区和平原区，沙柳河地下水出露主要是在平原区，由于刚察县平原区有透水性良好的砂砾卵石带，河流出山口后，大量沙漏补给山前平原地下水，形成潜水富集带。地下水运行至湖滨，形成河滨沼泽带，并以泉及泉集河的形式流入青海湖。
\n（2）最严格水资源管理制度
落实水资源管理制度，水资源框架基本形成。严守水资源开发利用、用水效率、水功能区限制纳污“三条红线”，确保刚察县生活、生产和生态用水在红线框架内。一是把水资源开发、利用、节约和保护等主要指标纳入到了经济社会发展综合评价体系中，作为生态环保工作的重要组成部分，同步高位推进生态环保、安全生产、脱贫攻坚三项重点工作。二是编制了《刚察县全面推行河长制工作方案》，成立河长制工作领导小组，建立了刚察县河长会议制度、信息制度、工作监督办法、工作考核办法和工作验收办法，进一步提升了对水资源工作的领导。（3）工业、农业、生活节水情况
①农业节水情况
2012年进行了尕曲灌区节水灌溉设施的改造，改善了现有农田有效灌溉面积8.86万亩；维修改造引水枢纽1座。改造主干渠1条，全长1.1km，主干渠渠系建筑物3座，维修改造分干渠2条，去找维修东干渠长2526m，续建3338m，渠系建筑物36座，维修西干渠2.8km，续建6km，渠系建筑物38座。节水设施的改造提高了水的利用率，保障灌区的可持续发展和正常运行，灌区的生产条件得到了较大的改善，促进了灌区节水和农业生产进一步发展。
②工业和生活节水措施
刚察县政府所在地沙柳河镇建立污水处理厂，生活污水通过管网收集后，汇入污水处理厂，处理达标后排放。
\n（4）水功能区划及水域纳污容量
水功能区划是实现水资源综合开发、合理利用、积极保护、科学管理的基础工作，是落实最严格水资源管理制度的重要举措，是水资源保护规划的基础和水资源保护管理的依据，也是落实国务院关于水利部职能配置中规定的水资源保护职责所开展的工作。
依据《水功能区管理办法》，按照《国务院关于实行最严格水资源管理制度的意见》，为推进我省水功能区限制纳污红线制度，满足今后一段时期经济社会发展和水资源管理对水功能区划工作的需求，对青海省2003 年批复的《青海省水功能区划》进行修编，编制了《青海省水功能区划（2015-2020 年）》。
根据《青海省水功能区划（2015-2020 年）》沙柳河流域一级水功能区划为3个，分别为沙柳河刚察源头保护区、沙柳河刚察开发利用区和沙柳河刚察保留区。沙柳河刚察源头保护区其范围是从源头到折玛曲汇口，长度为79 km；沙柳河刚察开发利用区河段范围是从折玛曲汇口到青海湖农场，其长度为17 km；沙柳河刚察保留区其范围是从青海湖农场到入湖口，其长度为11 km。流域的二级水功能区划为沙柳河刚察农业用水区，其河段范围是从折玛曲汇口到入湖口，长度为28 km。
</string>
    <string name="F2">（1）堤防护岸
河道堤岸的建设可以防止洪水冲蚀河岸，减少水土流失，保护河道周边农牧民的生活安全，保护河道两岸牧业草场，防止其淹没退化、沙化，沙柳河河道治理防洪工程建有堤防护岸，其堤形为格宾网石笼，新建防洪堤18.1 km，其中左岸8.35 km，右岸9.75 km。
\n（2）涉水项目
沙柳河涉水项目主要包括鱼道、取水口、引水口、护岸和拦水坝等，其中：建湟鱼鱼道一座，拦水坝四座，引水口一座，护岸16.812 km，为将砌石。四座拦水坝分别为刚北灌区水坝、尕曲水坝、伊克乌兰渠水坝、毛尔塞水坝。
</string>
    <string name="F3">刚察县政府所在地沙柳河镇建有处理能力为2000t/d污水处理厂（远期处理能力4000t/d），生活污水通过管网收集后，汇入刚察县污水处理厂，经处理后达标排放。
沙柳河流域没有重工业，河道周边有部分牧户养殖的牲畜造成污染。
</string>
    <string name="F4">（1）水质
青海省水环境监测中心在沙柳河流经县城处设立刚察县水文站，开展日常水质水量监测。
经有关部分监测表明，沙柳河水水型属硫酸盐类钠组第Ⅱ型，ph值为7.7，溶解性固体含量245 mg/L,氯化物含量22.1mg/L,总硬度178 mg/L，属弱碱性淡水。沙柳河水质为Ⅱ类。
\n（2）泥沙
沙柳河流域内多为天然草场，植被条件较好，覆盖度高，汛期略显混浊。据刚察站1969-2012年实测泥沙资料统计，沙柳河多年平均输沙模数83.2 t/km2,多年平均侵蚀模数39.3 t/km2,多年平均输沙量1.707 kg/s，平均含沙量0.233 kg/m3,历年最大含沙量14.4 kg/m3，最小含沙量为零(均在每年1月)。
</string>
    <string name="F5">沙柳河流域地区水土流失主要以风蚀、水蚀为主兼以冻融侵蚀，水土流失甚微，河水较清澈。随着社会经济的发展，流域内修路，河道两侧挖沙，过度放牧等人为原因成为当前水土流失的主要因素，随着经济的发展，该流域代表性水生动物为青海湖裸鲤，俗称湟鱼，在湟鱼洄游产卵期河道引水闸均被关闭，河道水不被利用。
刚察县以湟鱼保护为主题，建成了湟鱼家园生态旅游观光景点。同时配套建设了湿地公园、仓央嘉措文化广场和藏文化博物馆等。
</string>
    <string name="F6">现已明确分级分段实行河长制，由各级党政领导担任河长，实施与河道所在地相结合的多级河长制。设县级、镇级和村级各级河长，明确各级河长职责，各级河长定期对所管河流进行巡查、检查、督导。及时发现河道存在问题，尽快解决。</string>

    <string name="G1">（1）最严格水资源管理制度落实情况
落实最严格水资源管理制度，充分发挥水资源开发利用控制、用水效率控制，水功能区限制纳污“三条红线”的引导和约束作用，确保青海湖北岸生活、生产和生态用水在红线框架内。
\n（2）河湖取排水情况
青海湖北岸分布有南木久灌区取水口、黄玉灌区取水口、新泉灌区取水口、向阳灌区取水口、塘曲灌区取水口和刚察县污水处理厂排水口等。
\n（3）水功能区划及水域纳污容量
水功能区划是实现水资源综合开发、合理利用、积极保护、科学管理的基础工作，是落实最严格水资源管理制度的重要举措，是水资源保护规划的基础和水资源保护管理的依据，也是落实国务院关于水利部职能配置中规定的水资源保护职责所开展的工作。根据《青海省水功能区划（2015-2020 年）》，青海湖有1个一级水功能区，为青海湖自然保护区，现状水质为Ⅱ，水质目标为Ⅱ。无明确的水域纳污容量。
</string>
    <string name="G2">（1）堤防护岸
环青海湖区防洪工程大部分建于20世纪50年代-70年代，设计标准低，工程配套不全，老化现象严重，且缺乏专业人员管护，难以抵御特大暴雨冲刷。
\n（2）河湖水域岸线保护利用情况
截止到2010年，流域内共有1513处农村人畜饮水工程，其中饮水管道123条，土井1258眼，饮水工程142处，主要为农林牧灌溉和人畜饮水工程。为保证青海湖湟鱼亲鱼正常洄游产卵，尽快解决湟鱼洄游通道问题，实施了泉吉河、沙柳河、哈尔盖河等生态鱼道工程，且对其它涉湖水利设施进行了维护。
</string>
    <string name="G3">青海湖流域化学需氧量入河量为2104.6t/a，氨氮入河量为153.8t/a，总磷入河量为226t/a，总氮入河量为798.2t/a。从污染源来看，COD主要来源于畜禽养殖，占COD入河总量的97%；氨氮主要来源于农药化肥的使用，占氨氮入河总量的86.2%，其次是畜禽养殖；总氮、磷主要来源于农药化肥的使用和畜禽养殖污染。由此可见，青海湖流域面源主要由湖边草原放牧的粪便和湖边农业农药化肥的使用造成的。通过推广测土配方施肥技术,引导群众减少使用化肥农药，提高化肥农药使用效率，依法关停河湖管理范围内不符合水环境保护要求的畜禽养殖场；在青海湖鸟岛建有污水处理厂，设计污水处理能力500t/t，净水池300t，污水井500t，减少了污水直排量。目前，青海湖水质现状维持在Ⅱ类。</string>
    <string name="G4">（1）水质情况
根据2016年《青海省水资源公报》，青海湖水质类别为Ⅱ类，处于中营养状态。
</string>
    <string name="G5">（1）水土保持情况
青海湖流域水土流失严重，区内水土流失主要有3种形式，即水力侵蚀、风力侵蚀和冻融侵蚀，其中水力侵蚀面积最大，占水土流失总面积的49.4%，其次是冻融侵蚀，占43.1%，风力侵蚀面积相对较小，占7.5%。同时流域内中低山区植被条件较差，为水土流失严重区域，在汛期降雨强度大时，山洪和泥石流时有发生。青海湖流域累计治理水土流失76974.7 hm2，营造水土保持林6107.9 hm2，现状工程4.5km。
\n（2）生物多样性情况
青海湖北岸地区生物种类虽然有限，但比较繁盛。浮游生物、底栖动物都具有较高的生物量。其中，仅浮游植物就有硅藻类、绿藻类、黄藻类、蓝藻类等6科53属，其中硅藻24属，绿藻17属，蓝藻10属，甲藻1属，裸藻1属；动物25种，其中原生动物1种，轮虫类11种，枝角类5种及其它足类5种；裂腹鱼类1种。湖中盛产青海裸鲤、硬刺条鳅、隆头条鳅，属高原冷水系鱼类。此外，青海湖鸟岛还栖息着天鹅、大雁、黑颈鹤等众多鸟类。其中青海湖裸鲤是国家二级保护鱼类。为此从1994年开始，青海省政府已进行3次封湖育鱼措施，于2001年又第四次下令对青海湖实施封湖育鱼，为期10年。经十几年对湟鱼的保护，青海湖的湟鱼种群及数量逐渐增长。
</string>
    <string name="G6">现已明确分级分段实行河长制，明确各级河长职责，由各级党政领导担任河长，各级河长定期对所管河流进行巡查、检查、督导。</string>

</resources>
